\subsection{Datenmodell}
\ccl verwaltet "Veranstaltungen" (\verb|Event|), "Abläufe" (\verb|Rundown|) und "Segmente" (\verb|Segment|).

\begin{figure}
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \begin{class}[text width=4cm]{Event}{0, 5}
            \end {class}
            \begin{class}[text width=4cm]{Rundown}{5, 2.5}
            \end {class}
            \begin{class}[text width=4cm]{Segment}{0, 0}
            \end {class}
            \association{Event}{rundowns}{0..1}{Rundown}{1}{event}
            \association{Rundown}{segments}{0..1}{Segment}{1}{rundown}
        \end {tikzpicture}
    \end{center}
    \caption{\ccl UML Klassendiagramm}
    \label{fig:dbStructure}
\end{figure}

\subsubsection{Veranstaltungen}

Veranstaltungen sind Container für Abläufe.
Bei Präsenzveranstaltungen entspricht eine Veranstaltung der Veranstaltung selber.
Bei (Video-)Übertragungen entspricht eine Veranstaltung \zB der Sendungsreihe.
Veranstaltungen haben folgende öffentliche Eigenschaften:

\begin{description}
    \item[Titel:] Der Titel der Veranstaltung.
    \item[Beschreibung:] Eine Beschreibung/Notizen für die Veranstaltung.
\end{description}

\ccl erlaubt die bequeme Veränderung dieser Eigenschaften in Popups (siehe \figRef{fig:eventScreenshot}).

\begin{figure}

    \begin{center}
        \fbox{\includegraphics[scale=.3]{event.png}}
    \end{center}
    \caption{Bearbeiten von Veranstaltungen}
    \label{fig:eventScreenshot}
\end{figure}

Das Schema ist im Modul \texttt{\href{https://gitlab.com/udo_schneider/cuelightlite/-/blob/ISP_Vorfuehrung/lib/cue_light_lite/planning/event.ex}{CueLightLite.Planning.Event}} implementiert (siehe auch \figRef{fig:eventClass}).

\begin{figure}

    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \begin{class}[text width=4cm]{Event}{0, 0}
                \attribute{+title: String}
                \attribute{+description: String}
            \end {class}
        \end {tikzpicture}
    \end{center}
    \caption{Event Schema}
    \label{fig:eventClass}
\end{figure}

\subsubsection{Abläufe}

Abläufe sind Container für Segmente.
Bei einer Präsenzveranstaltung würden diese Tagen oder verschiedenen Tracks entsprechen.
Bei (Video-)Übertragungen entspricht ein Ablauf \zB einer einzelnen Sendung.
Abläufe haben folgende öffentliche Eigenschaften:

\begin{description}
    \item[Titel:] Der Titel des Ablaufs.
    \item[Start:] Datum/Zeit des Ablaufbeginns.
    \item[Ende:] Datum/Zeit des Ablaufendes.
\end{description}

\ccl erlaubt die bequeme Veränderung dieser Eigenschaften in Popups (siehe \figRef{fig:rundownScreenshot}).

\begin{figure}

    \begin{center}
        \fbox{\includegraphics[scale=.3]{rundown.png}}
    \end{center}
    \caption{Bearbeiten von Abläufen}
    \label{fig:rundownScreenshot}
\end{figure}

Das Schema ist im Modul \texttt{\href{https://gitlab.com/udo_schneider/cuelightlite/-/blob/ISP_Vorfuehrung/lib/cue_light_lite/planning/rundown.ex}{CueLightLite.Planning.Rundown}} implementiert (siehe auch \figRef{fig:rundownClass}).

\begin{figure}

    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \begin{class}[text width=5cm]{Rundown}{0, 0}
                \attribute{+title: String}
                \attribute{+start: TimestampTZ}
                \attribute{+finish: TimestampTZ}
            \end {class}
        \end {tikzpicture}
    \end{center}
    \caption{Rundown Schema}
    \label{fig:rundownClass}
\end{figure}

\subsubsection{Segmente}

Bei einer Präsenzveranstaltung entspricht ein Segment \zB einem Agendapunkt.
Bei (Video-)Übertragungen entspricht ein Segment \zB einer Moderation oder einer Einspielung.
Abläufe haben folgende Eigenschaften:

\begin{description}
    \item[Titel:] Der Titel des Ablaufs.
    \item[Geplante Dauer:] Die geschätze Dauer des Segments.
    \item[Notizen:] Informationen für den Produktionsablauf.
\end{description}

\ccl erlaubt die bequeme Veränderung dieser Eigenschaften in Popups (siehe \figRef{fig:segmentScreenshot}).
Weitere Eigenschaften werden teilweise angezeigt, aber nur System verändert (siehe \figRef{fig:segmentClass})
\begin{figure}
    \begin{center}
        \fbox{\includegraphics[scale=.3]{segment.png}}
    \end{center}
    \caption{Bearbeiten von Segmenten}
    \label{fig:segmentScreenshot}
\end{figure}

Das Schema ist im Modul \texttt{\href{https://gitlab.com/udo_schneider/cuelightlite/-/blob/ISP_Vorfuehrung/lib/cue_light_lite/planning/rundown.ex}{CueLightLite.Planning.Segment}} implementiert (siehe auch \figRef{fig:segmentClass}).

\begin{figure}
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \begin{class}[text width=7cm]{Segment}{0, 0}
                \attribute{+position: int}
                \attribute{+title: String}
                \attribute{+notes: String}
                \attribute{+planned\_start: utc\_datetime}
                \attribute{+planned\_duration: Duration}
                \attribute{+planned\_finish: utc\_datetime}
                \attribute{+estimated\_start: utc\_datetime}
                \attribute{+estimated\_finish: utc\_datetime}
                \attribute{+actual\_start: utc\_datetime}
                \attribute{+actual\_duration: Duration}
                \attribute{+actual\_finish: utc\_datetime}
            \end {class}
        \end {tikzpicture}
    \end{center}
    \caption{Segment Schema}
    \label{fig:segmentClass}
\end{figure}